% @Difficulté 1/2
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Lectures graphiques
% @Titre Lectures graphiques et taux d'alcoolémie

\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Le Code de la route interdit toute conduite d’un véhicule lorsque le taux d'alcoolémie est supérieur ou égal à $\num{0.5}$ g/L.
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=5621b&id=2F21-1&n=1&d=10&s=3&cd=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
            Le taux d'alcoolémie d'une personne pendant les $10$ heures suivant la consommation d'une certaine quantité d'alcool est modélisé par la fonction $v$.\\
          $\bullet$  $t$ représente le temps (exprimé en heure) écoulé depuis la consommation d'alcool ;\\
          $\bullet$  $v (t)$ représente le taux d'alcoolémie (exprimé en g/L) de cette personne.\\
          On donne la représentation graphique de la fonction $v$ dans un repère. 
          
\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.45]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-2,-1) rectangle (16,8.621378792772393);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(0.3,2.95)--(0.6,4.83)--(0.9,5.93)--(1.2,6.47)--(1.5,6.62)--(1.8,6.51)--(2.1,6.21)--(2.4,5.81)--(2.7,5.36)--(3,4.87)--(3.3,4.39)--(3.6,3.92)--(3.9,3.48)--(4.2,3.06)--(4.5,2.69)--(4.8,2.35)--(5.1,2.04)--(5.4,1.77)--(5.7,1.53)--(6,1.32)--(6.3,1.13)--(6.6,0.97)--(6.9,0.83)--(7.2,0.71)--(7.5,0.61)--(7.8,0.52)--(8.1,0.44)--(8.4,0.37)--(8.7,0.32)--(9,0.27)--(9.3,0.23)--(9.6,0.19)--(9.9,0.16)--(10.2,0.14)--(10.5,0.11)--(10.8,0.1)--(11.1,0.08)--(11.4,0.07)--(11.7,0.06)--(12,0.05)--(12.3,0.04)--(12.6,0.03)--(12.9,0.03)--(13.2,0.02)--(13.5,0.02)--(13.8,0.02)--(14.1,0.01)--(14.4,0.01)--(14.7,0.01)--(15,0.01);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(0,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,1)--(15,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,2)--(15,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,3.0000000000000004)--(15,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,4)--(15,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,5)--(15,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,6)--(15,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7)--(15,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7.999999999999999)--(15,7.999999999999999);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5.999999999999999,0)--(5.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6.999999999999999,0)--(6.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,0)--(8,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,0)--(9,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (10,0)--(10,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (11,0)--(11,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (12,0)--(12,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13,0)--(13,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13.999999999999998,0)--(13.999999999999998,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (14.999999999999996,0)--(14.999999999999996,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1.5,-0.2)--(1.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4.5,-0.2)--(4.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7.5,-0.2)--(7.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (10.5,-0.2)--(10.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.2)--(12,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (13.5,-0.2)--(13.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3.0000000000000004)--(0.2,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw (1.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (3,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (4.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (6,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (7.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (9,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (10.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (12,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (13.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,1$}};
	\draw (-1,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,2$}};
	\draw (-1,3.1000000000000005) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,3$}};
	\draw (-1,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,4$}};
	\draw (-1,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,5$}};
	\draw (-1,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,6$}};
	\draw (-1,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,7$}};
	\draw (-0.3,-0.3) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{black}{$O$}}};

\end{tikzpicture}
\end{center}         
          

\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}
              À quel instant le taux d'alcoolémie de cette personne est-il maximal ? Quelle est alors sa valeur ? Arrondir
            au centième.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Résoudre graphiquement l'inéquation $v(t)>\num{0.5}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} À l'instant $t=0$, il était $12$ h. À quelle heure, à la minute près, l'automobiliste peut-il reprendre le volant sans être en infraction ?
           \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{exercice}






\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le taux d'alcoolémie maximal est atteint lorsque $t=1$. Sa valeur
            est environ  $\num{0.66}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Les solutions de l'inéquation $v(t)>\num{0.5}$ sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement en dessus de la droite d'équation $y=\num{0.5}$. \\
            Cette inéquation a pour ensemble de solution $]\num{0.4} \,;\,2[$. \\
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} L'automobiliste peut reprendre la route (sans être en infraction)  $2 \text{ h }$ après la consommation de l'alcool, soit à $14 \text{ h}$.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-5,-2.5) rectangle (16,8.621378792772393);
    	
	\draw[color={blue},line width = 2] (0,0)--(0.3,2.95)--(0.6,4.83)--(0.9,5.93)--(1.2,6.47)--(1.5,6.62)--(1.8,6.51)--(2.1,6.21)--(2.4,5.81)--(2.7,5.36)--(3,4.87)--(3.3,4.39)--(3.6,3.92)--(3.9,3.48)--(4.2,3.06)--(4.5,2.69)--(4.8,2.35)--(5.1,2.04)--(5.4,1.77)--(5.7,1.53)--(6,1.32)--(6.3,1.13)--(6.6,0.97)--(6.9,0.83)--(7.2,0.71)--(7.5,0.61)--(7.8,0.52)--(8.1,0.44)--(8.4,0.37)--(8.7,0.32)--(9,0.27)--(9.3,0.23)--(9.6,0.19)--(9.9,0.16)--(10.2,0.14)--(10.5,0.11)--(10.8,0.1)--(11.1,0.08)--(11.4,0.07)--(11.7,0.06)--(12,0.05)--(12.3,0.04)--(12.6,0.03)--(12.9,0.03)--(13.2,0.02)--(13.5,0.02);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(0,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,1)--(15,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,2)--(15,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,3.0000000000000004)--(15,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,4)--(15,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,5)--(15,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,6)--(15,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7)--(15,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7.999999999999999)--(15,7.999999999999999);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5.999999999999999,0)--(5.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6.999999999999999,0)--(6.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,0)--(8,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,0)--(9,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (10,0)--(10,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (11,0)--(11,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (12,0)--(12,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13,0)--(13,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13.999999999999998,0)--(13.999999999999998,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (14.999999999999996,0)--(14.999999999999996,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1.5,-0.2)--(1.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4.5,-0.2)--(4.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7.5,-0.2)--(7.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (10.5,-0.2)--(10.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.2)--(12,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (13.5,-0.2)--(13.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3.0000000000000004)--(0.2,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw (1.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (3,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (4.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (6,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (7.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (9,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (10.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (12,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (13.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,1$}};
	\draw (-1,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,2$}};
	\draw (-1,3.1000000000000005) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,3$}};
	\draw (-1,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,4$}};
	\draw (-1,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,5$}};
	\draw (-1,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,6$}};
	\draw (-1,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,7$}};
	\draw (-0.3,-0.3) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{black}{$O$}}};
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (1.517578125,6.6213787927723935)--(1.517578125,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (1.517578125,6.6213787927723935)--(0,6.6213787927723935);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (2.97784423828125,4.908050353929253)--(2.97784423828125,0);
	\draw[color ={black},line width = 2, dashed ] (0.640228271484375,5.013615492931427)--(0.640228271484375,0);
	\draw[color ={red},line width = 5] (0.640228271484375,0)--(2.97784423828125,0);
	\draw [color={red}] (-3,6.62) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {Max = 0,66};
	\draw [color={red}] (1.52,-1.3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {1};
	\draw [color={red}] (0.64,-1.3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {0,4};
	\draw [color={red}] (2.98,-1.3) node[anchor = center,scale=1.2, rotate = 0] {2};
	\draw[color={red},line width = 2] (-50,5)--(51,5);
	
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black},line width = 2,>=latex,->] (0,0)--(0,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,1)--(15,1);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,2)--(15,2);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,3.0000000000000004)--(15,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,4)--(15,4);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,5)--(15,5);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,6)--(15,6);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7)--(15,7);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (0,7.999999999999999)--(15,7.999999999999999);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,0)--(1,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,0)--(2,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,0)--(3,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,0)--(4,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,0)--(5,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5.999999999999999,0)--(5.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6.999999999999999,0)--(6.999999999999999,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,0)--(8,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,0)--(9,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (10,0)--(10,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (11,0)--(11,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (12,0)--(12,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13,0)--(13,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (13.999999999999998,0)--(13.999999999999998,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},opacity = 0.5] (14.999999999999996,0)--(14.999999999999996,8.621829941085963);
	\draw[color ={black},line width = 2] (1.5,-0.2)--(1.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (4.5,-0.2)--(4.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (7.5,-0.2)--(7.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (10.5,-0.2)--(10.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (12,-0.2)--(12,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (13.5,-0.2)--(13.5,0.2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3.0000000000000004)--(0.2,3.0000000000000004);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
	\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
	\draw (1.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$1$}};
	\draw (3,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$2$}};
	\draw (4.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$3$}};
	\draw (6,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$4$}};
	\draw (7.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$5$}};
	\draw (9,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$6$}};
	\draw (10.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$7$}};
	\draw (12,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$8$}};
	\draw (13.5,-0.5) node[anchor = center] {\scriptsize \color{black}{$9$}};
	\draw (-1,1.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,1$}};
	\draw (-1,2.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,2$}};
	\draw (-1,3.1000000000000005) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,3$}};
	\draw (-1,4.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,4$}};
	\draw (-1,5.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,5$}};
	\draw (-1,6.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,6$}};
	\draw (-1,7.1) node[anchor = center] {\footnotesize \color{black}{$0,7$}};
	\draw (-0.3,-0.3) node[anchor = center] {\colorbox {white} {\normalsize  \color{black}{$O$}}};

\end{tikzpicture} 
\end{center}

\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Exploiter les coordonnées du point le plus \og haut \fg{} sur la courbe.
\item Par exemple, les solutions de l'inéquation $v(t) \leqslant  \num{0.3}$ sont les abscisses des points de la courbe qui se situent au-dessous de la droite d'équation $y=\num{0.3}$.
\item L'automobiliste pourra reprendre la route lorsque son taux d'alcoolémie sera inférieur à \num{0.5} g/L.
\end{enumerate}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Le taux d'alcoolémie maximal est atteint lorsque $t=1$. Sa valeur
            est environ  $\num{0.66}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} Les solutions de l'inéquation $v(t)>\num{0.5}$ sont les abscisses des points de la courbe qui se situent strictement en dessus de la droite d'équation $y=\num{0.5}$. \\
            Cette inéquation a pour ensemble de solution $]\num{0.4} \,;\,2[$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} L'automobiliste peut reprendre la route (sans être en infraction)  $2 \text{ h }$ après la consommation de l'alcool, soit à $14 \text{ h}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}